表演者紛移師尖沙嘴天星碼頭 行人走出馬路 有市民憂影響遊客觀感

今天是旺角西洋菜南街「殺街」以來首個星期六，晚上尖沙嘴天星碼頭一帶有多名表演者到場，現場路面擁擠，公廁對開更有大量行人走出馬路。有本來在該處表演的人士對今晚情况感到無奈，指原在旺角的表現者「不守規矩」，亦有人報警，投訴表演者阻街。

晚上8時許，記者在天星碼頭一帶發現，附近多處有表演者高聲唱歌及跳舞。五支旗杆對出、廣告牌前即有5檔表演者同時唱歌，每走兩步就會聽到不同的歌曲，場面「墟冚」。再往碼頭方向走，又多一檔表演唱歌，大部分表演者都疑似來自內地，亦有觀眾打賞。與昨晚高峯期的3檔相比，今晚此處表演者數量倍升。

至於碼頭對出有蓋位置，則有3隊表演者載歌載舞，亦有多人圍觀，不少行人要走到馬路上，巴士駛近時要不斷響號，有巴士車長指，表演者令該處路面十分擠塞。有市民就直言，不滿表演者在場，認為他們十分滋擾，會影響遊客的對香港的觀感。天星碼頭和海港城職員也到場巡視街道，海港城職員指，該處只有紅磚範圍為公眾地方，會提醒表演人士不可進入商場範圍。

直至晚上9時許，警察接報到場，指收到投訴有人阻街，並登記在場表演者的身分。部分表演者暫時收起了音響等設備，惟警員離開後，他們則繼續表演。

在五支旗杆對出表演已達數年的Chris和Ken表示，對今晚情况感到無奈，直言碼頭一帶已成為「第2個旺角」。2013年起在碼頭附近作水晶球表演的Chris解釋，原旺角表演者會霸佔位置較長時間，導致其他有意表演的人士失去機會，與他們先前「輪流表演」的做法不同。

Ken在2014年開始在該處表演花式足球，今日傍晚6時到場，知會了一早前來霸位的表現者後，等到近9時才有人讓出空間。他們均表示不反對更多表演者前來，惟共用公眾地方時，他們希望表演者可以自律控制聲浪和位置，否則將引致表演者和行人均感到滋擾。